\documentclass{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}
\begin{document}

\title{Pflichtenheft FPGA-Oszilloskop}
\author{Radike, Sauer, Wolf}
\date{\today}
\maketitle
\begin{tabular}[h]{l|l|l|l} %l = left c = center r = right
		Version & Datum & Autor & Änderungsgrund/Bemerkungen\\
		\hline
		1.0 & 17.3.2021 & Sauer Lukas & Erstellung
\end{tabular}
\tableofcontents 
\newpage

\section{Übersicht}
In diesem Dokument wird die Umsetztung der im Pflichtenheft angeführten Anforderungen beschrieben und ganau spezifiziert. 
\subsection{Projektbeschreibung}
Im Projekt Oszi wird ein Oszilloskop mittels eines FPGAs zu realisieren. Das Oszilloskop soll ein Frequenzband von 0Hz bis 1MHz einlesen und einen Spannungsbereich von -50V bis +50V abdecken. Die Spannungskurfe soll über ein Computerprogramm graphisch ausgegeben werden. Über das Programm soll ebenfalls der Spannungs- und Zeitbereich der Ausgabe einzustellen sein. Das Oszilloskop solle triggerbar sein und Tastköpfe kalibrieren können. Das Projekt besteht aus drei Aufgabenbereichen, dem Analog-Front-End, der Datenverarbeitung mit dem FPGA und der Ausgabe am PC.

\subsection{Aufteilung}
Das Projekt wird in drei, parallel laufende Teilbereiche geteilt. Diese sind voneinader größtenteils unabhängig, sind nur über eine Schnittstelle miteinander verbunden und werden von jewils einem Projektmitglied hauptsächlich bearbeitet:
\begin{itemize}
\item analog front end (siehe: \ref{wolf})
\item digital data processing (siehe: \ref{sauer})
\item user interface (siehe: \ref{radike})
\end {itemize}


\input{Pflichtenheft_Sauer2}
\input{Pflichtenheft_Wolf}
\input{Pflichtenheft_Radike}
\end{document}
